測量(GP, BS, QS)討論區12

前幾年建造業興旺 搞到好多人都諗住做測量師
白紙入行/Asso/HD… etc都仲趕到尾班車入行

近年淡市 請少左人
宜家白紙入行/Asso/HD都愈來愈難搵工 除非你能力超卓啦
但起薪亦唔會好似以前禁高

忠告:
白紙入行/ 諗緊讀非degree 測量既話
除非你識人帶你入行
否則想入行前請三思

舊post link:
1:
2:
3:
4:
5:
6:
7:
8:
9:
10:
11:

拋磚引玉先
以下係有關過去資料既整合 如有錯漏 請指正

根據HKIS (香港測量師學會) 分類，Surveying有6個stream，分別為:
1) BS (Building Surveyor)
2) GP (General Practice Surveyor) / ES (Estate Surveying)
3) LS (Land surveyor)
4) P&D (Planning & Development)
5) PFM (Property & Facility management)
6) QS (Quantity Surveyor)

Jupas收生入面
其中HKU (JS6016) 同PolyU (JS3789) 個surveying programme
主要都係QS BS GP,畢業後除左LS牌其他牌都可以去考
而LS牌就要 PolyU (JS3387)
CityU (JS1201) 只可以考QS BS, 當中大部分會揀QS
由於P&D同PFM太冷門，以下主要討論BS QS GP三大stream

直接置頂 咪入行做測量啦吃力不討好嘅行業

BS全名Building Surveying
主要工作分三大類，包括building control，maintenance以及project management。
Building control指根據法例，例如Buildings Ordinance，規管樓宇設計同建造，簡單嚟講就係「批則」同執法，所以有一大堆例要背，例如走廊要幾闊窗要幾大走火要幾多度門之類，但一般唔太需要背案例。
當年689話唔知自己間屋有潛建，因為佢唔係果方面專業，講緊嘅就係睇潛建主要係BS，而689係外國讀GP，但其實佢係香港poly讀BS HD嘅
至於maintenance就講點樣keep the building safe，要學點樣補石屎防漏水之類，用咩物料咩方法都要識。至於project management就要管一單project，通常我地會考慮錢同時間，例如港豬澳大橋點解又超支又㢟期，就係project management的問題。

QS全名Quantity Surveying
主要工作係construction，即係起樓，地盤果啲。一般fresh grad QS會先做measurement，就係對住圖紙數番用左幾多物料，例如石屎，鐵，門，門較，門鎖。我無誇張，的確係咁detail咁枯燥乏味⋯
然後就可以接觸contract/payment，例如你係contractor side，即係承建商果邊，你就要study份contract，睇下點樣可以問client，例如政府，掙多啲錢，可能係對方改圖則要賠償等等。

GP全名General Practice / ES (Estate Surveying)
再可以細分多個範疇，例如valuation(估價)，leasing(租務), investment等等。
估價通常指估地價，例如新聞每次講政府賣地都會有條柒頭講市場預期，
最後成交價又比預期上限仲高左50%果啲，個估算就係呢款測量師做。
租務通常講商場同寫字樓，住宅太細，除非成棟咁計，否則一間間計果啲留番比地產狗。咁打理一個商場為例，你要諗tenant mix，諗下點樣renovate個商場，吸引多啲人，甚至幾時賣左佢先搵最多錢。
investment就同BBA差唔多，做research睇下投資邊個商庋，幫基金砌靚個portfolio，要對市場有一定觸覺，溝通同socialize skill亦係3個stream之中要求最高。

目前本港只有三間大學開辦測量學 full time ugc Bachelor Degree
認受性最高

HKU JS6016 BSc in Surveying
每年收生人數: 約60人
收生分數: Best5 ~28-30
課程: 每個stream都教d, 較多畢業生向GP發展

PolyU JS3789 BSc (Hons) in Surveying
每年收生人數: 約40人
收生分數: Best5 ~26-27
課程: Year3 分開 GP 同 QS/BS , Year4再分開QS同BS, stream 人數較平均

CityU JS1201 Department of Architecture and Civil Engineering
每年收生人數: 約120人 Surveying約佔40人
收生分數: Best5 ~21-22
BSc Surveying, BEng Civil Engineering, BEng Architectural Engineering
(Year1後按GPA揀major)
課程: 主要偏向QS 因此較多畢業生向QS發展

Land Surveying就係另一個programme
PolyU JS3387 BSc (Hons) in Land Surveying and Geo-Informatics
(前身為JS3727)
每年收生人數: 約30人

另外
PolyU JS3789 Broad Discipline of Construction & Environment
**(2012-2018, 課程將於2019年取消)
每年收生人數: 約100人
收生分數: Best5 ~22-24

常見問題1: 測量人工點? 抵讀嗎？

DSE Jupas best 5收生分數
HKU ~28-30分，PolyU ~26-27分, CityU ~21-22分
根據近年畢業生人工統計 三間本地大學surveying grad平均月入約:
(畢業生人工僅供參考 不能與其他學士/副學士作準)

HKU:
2016 $19,200
2015 $18,000
2014 $18,400
2013 $17,100
2012 $17,200
2011 $16,000

PolyU:
2017 $20,000
2016 $18,600
2015 $19,400
2014 $19,000
2013 $17,800
2012 $16,600
2011 $15,800

CityU:
2018: $19,800

Graduate Employment Survey

HKU
).pdf
PolyU

CityU

可見前幾年就算建造業興旺 人工加幅係近年已經開始放緩
同期PolyU 醫療科fresh grad平均月入~28k-31k
如果係夠分既DSE學生 又冇乜特別興趣 要諗清楚自己究竟想向邊方面發展

常見問題2: 就業前景

前幾年測量繼續被兩登以及社會吹奏, 加埋HKIS學會吹奏人工月入(可高達)10萬 ，越來越多人認識測量，覺得有得考牌做專業人士，收分又無medic pharm law咁高，所以每屆都越來越多人報

正正因為前幾年行業發展得快，
HKU對收多左人，PolyU本科+Broad Discipline+ Non jupas HD, CityU本科+Non jupas Asso, 每屆總共超過200人grad
另外仲加埋Thei + Ive, etc每年幾百人

而工程水尾，Civil食屎之際 (呢2年local u grad 2nd up都競爭激烈)
QS都好難置身事外

所謂爆煲係冇幾年前咁好景，但3間local ugc degree未至於搵唔到工
公司整體上收少左人 比前幾年少offer選擇
當然, gpa都唔好太差 因為有d大公司就算你岩岩好得2nd up都未必有得in
不過呢幾年intake多左咁多
其他學院既surveying degree/asso/hd/ive加加埋埋幾百人
而Asso/hd/ive既freshgrad位有限 並唔係個個都有offer
GPA / 醒唔醒目 / 識唔識人就會變得更重要

成日都好多人mon post 但好少人講野

統計下呢個post有幾多人
正評: 本地3間大學ugc 測量學士 (HKU, PolyU, CityU)
負評: 其他 (海外大學, Master, 本地UCEM, Topup degree, Asso, HD, Thei, IVE, 白紙入行, etc)

仲讀緊書想做BS
有咩可以準備

準備做狗

過來人贈兩句
未入行嘅千奇唔好入
入左行嘅及早離去

MHKIS新post LM

考牌，之後唔會搵唔到食，又唔會發達咁囉。

有冇QS做緊NEC Contract, QS角色同傳統contract 有咩分別?
有冇巴打講下

以下係工料測量課程

Quantity Surveying Related Programmes

Hong Kong Institute of Vocational Education
Higher Diploma in Surveying (FT):

Higher Diploma in Surveying (Part-time Evening):

Higher Diploma in Building Studies (FT):

Higher Diploma in Building Studies (Part-time Day):

Higher Diploma in Building Studies (Part-time Evening):

Hong Kong Institute of Construction
Advanced Diploma In Quantity Surveying (FT):

Hong Kong College of Technology
Higher Diploma in Building Technology (PT):

Pearson BTEC (Continuous Professional Education Centre)
Higher National Diploma (HND) in Construction and the Built Environment (Quantity Surveying Stream):

Higher National Diploma (HND) in Construction and the Built Environment (Construction Management Stream):

HKU SPACE
Professional Diploma in Construction Project Management:

THEI
Bachelor of Science (Honours) Surveying (FT):

University College of Estate Management
BSc (Hons) Quantity Surveying:

BSc (Hons) Construction Management:

MSc Quantity Surveying:

PolyU SPEED
Bachelor of Science (Honours) in Surveying (FT):

Bachelor of Science (Honours) in Surveying (PT):

Bachelor of Science (Honours) in Building Engineering and Management (FT):

Bachelor of Science (Honours) in Building Engineering and Management (PT):

Birmingham City University (Continuous Professional Education Centre)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

Birmingham City University (Continuous Professional Education Centre)

BSc (Hons) Construction Management (PT):

MSc Quantity Surveying (PT):

MSc Construction Project Management (PT):

RMIT (SHAPE)
Bachelor of Applied Science (Construction Management) (Honours) (FT/PT):

University of Central Lancashire (SHAPE)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

Coventry University (SHAPE)
BSc (Hons) Construction Management (PT):

Leeds Beckett University (Hong Kong College of Technology)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

University of Central Lancashire (Hong Kong College of Technology)
BSc (Hons) Construction Project Management (PT):

MSc Construction Project Management (PT):

University of Wolverhampton (City SCOPE)
BSc (Hons) Quantity Surveying:

BSc (Hons) Construction Management:

Univeristy of Salford (Asian Institute of Built Environment)
MSc Quantity Surveying (PT):

MSc Quantity Surveying (Mechanical and Electrical) (PT):

Liverpool John Moores University (Hong Kong Financial Services Institute)
Master of Science in Quantity Surveying and Commercial Management (PT):

University of Greenwich (HKU SPACE)
Master of Science in Project Management International:

Degree QS未有offer留名衰太廢

University of Hong Kong

BSc Surveying:

Master of Science in Construction Project Management:

City University of Hong Kong

Associate of Science in Surveying:

Associate of Science in Construction Engineering and Management:

BSc Surveying:

MSc Construction Management:

Hong Kong Polytechnic University

HD in Building Technology & Management (Surveying):

HD in Building Technology & Management (Engineering):

BSc (Hons) in Surveying:

BSc (Hons) in Building Engineering and Management:

月入十萬

讀緊master想轉入GP
仲未決定到valuation 定leasing好

原本做緊邊行

lm

工程

QS 多到咁

咁多option 講邊隻先得架 最明顯分別咪改哂名囉

請左個HKU AQS做Fit-out 12K/Month

夠啦玩到悶

U-grad?

仲未揀major 但本身傾向GP, BS 覺得QS好悶好機械人，特別系系到take數個下真系同做audit 無分別個感覺。但如果震揀尼三個major 邊個好搵d?

學好中文先好揾啲

系系系你老母

入A&A，modification for PR，SC同open space，老人院喺non-domestic GFA入面係可以咁做

我純粹幫人同做assessor，啲helper話G/F本身係non-accountable，而且好多人忽略咗G/F嘅high headroom係有可能會俾BD要求double count GFA，不過如果assume PR limit係15，聽啲helper講even double count都唔會爆，我冇深究

HKU master in real estate 係咪都係可以考番測量牌？
讀既野同出路又大概係點

上連登做鍵盤戰士最好搵

留名

睇清楚自己打乜柒，由頭到尾讀一次先出黎串人啦柒頭

有無人報左政府既測量主任 （規劃）
就in好淆底

洗咩收收埋埋.
13力 MHKIS 5yr exp: 35K + bonus

hd工料測量前景如何？
無能力上到ugc degree

佢地好似bound 左4-6年cqs係35k頂
上次有fd in 都係比呢個價

唔好爭係負皮我
有無師兄可以答下我

叫你唔好入行你都唔會聽架啦 宜家行內有經驗嘅都搵唔到工/轉唔到工 你自己開下jobsdb CTgoodjobs 搵下aqs qs有幾多間公司請人

同問！我都係aus讀緊qs但唔係太有興趣都想轉GP 可唔可以講多d條路點行
Tg: molalamolala

連登班qs撚樣淨係上黎呻 人工交流 轉工啲野冇人講 驚死比人搶左份工咁 淨係識老屎忽口吻咁 十足十出面啲工程佬post

不嬲都係8個字講哂 餓你唔死 唔會發達

都無工轉 有咩可以講
唔信就算 快d讀qs入行啦咁

MEP QS 做到隻狗咁

入到政府就入，入唔到可以轉行都得啦。我都係做緊qs，等緊hyd 個soq interview 機會，冇就直頭轉行。

agger，根本搵唔到工轉
日日上jobsdb請人全部都係fit out/agent/個個星期都出post啲公司
send cv機會都唔多，莫講話轉到工

我同巴打一樣 一係就SOQ穩穩定定 一係就收皮轉行算 只不過未決定到轉乜

因間又被人話驚死人地搶份工咁架啦 水鳩人入行啦

我唔知你地咩底，大判/ consultant/ developer 嘅間唔中都請緊人 我同你地係咪喺兩個世界

每年CCCU city poly HKU 加其他surveying course有幾多人畢業 你再理性諗下呢幾年工程量係咪容納到咁多畢業生囉
再睇下Jobsdb個堆有冇請AQS, 登廣告全部請QS SQS以上grade
再留意下Jobsdb登黎登去咪又係個幾間公司登足全年 真係要人會唔會登成年?

回應返你個問題

請fg嘅大多根本唔會跟jobsdb
4間Consultant 幾間大判都係搞recruitment talk
Consultant年年一車車 contractor食淨低果啲
Ugc嘅起碼食哂7成；淨低果啲GPA冇3都敢出黎搵工？
HD/ asso 唔評論; GPA高一定會有

另外
我想講呢個唔係fg post 唔係負責咁多位fg嘅人生/ 幫佢搵工/ 咩水唔水人入行 佢要入你講一句佢就會入？ 唔識思考做咩都死

第3，咁QS/ SQS你又見唔見人討論人工/ 邊間好做 我又唔多覺 淨係見到啲consultant屎忽鬼係咁屌人

好多過來人巴打都係知道行內咩環境 市道真係唔好 做野吃力又不討好 勸下班未入行嘅考慮清楚姐 呢度總有班人話你驚多隻香爐多隻鬼 驚死人搶你份工咁

勸fg係好事 但呢度qs淨係圍住呢點討傾
不如叫測量簡介區算 大把做得耐嘅係到 但就收收埋埋驚人起底搶飯碗 consultant百鳩幾人鬼知你邊個咩 你講做利比做左5年 係入年都十鳩幾個 （仲要係title 仲係入果時嘅quantity surveyor)
contractor人少就驚啫

冇辦法架喎，耐唔耐就有人衝入黎問dse畢業讀HD in surveying點睇，轉行做QS好唔好。唔答佢又話淨係識負評，唔答佢

哦 拎住fg問野呢個topic黎做擋箭牌？ 你地唔識討論其他野咩 講到尾咪又係老屎忽文化 驚比人知幾錢人工 做邊間 不如大大方認左佢

巴打唔好咁嬲哦，見你上晒火咁。大家都係9up下姐，見你秒回到，應該收左工？

「W記，M記
九龍塘A
沙田A
黃竹坑M
觀塘J

屌你地老母真係好撚肉酸, 唔講以為自己睇緊D八婆娛樂雜誌, 作埋堆傻柒花名以為好撚自己有「行家」feel ? 炒人消息咪撚同我講咩怕誹謗, 成班工程狗怕事小圈子奴性重咪撚叫慘, 抵撚死既」

From 隔離post 話幫fg驚fg入錯行 又唔討論人工 邊間好唔好做

講返堆術語先 a記 r記 w記 c記

利申 唔急於轉工 唔洗搵位入我

開完會搭緊車啫 就返到
睇唔過班呢度班屎忽鬼

要返公司先？

痴線，讀成4年既專業可以覺得GPA唔過3就搵唔到工係應該
市場就黎只食到2up畢業生咁係咪應該反省下
唔係賴D學生無料

睇team

放心 最伏個位我坐緊

Arcadia 啲assistant project manager洗唔洗成日ot? 有咩做？

有無人認為QS 15-20年後會被完全淘汰，消失

利申 MHKIS

我覺得就唔會，特別係mc就無咩可能。例如大既civil job有過百個sub，點都要人睇住佢地“逗”住佢地。Eng未必做到同埋無時間去做，所以我覺得唔會被淘汰。

利申 廢柴qs一名

Mhkis都咁白痴 個牌點考番黎

有無巴打做緊rss qs, 係咪跟政府point價，唔係既話差幾遠

RSS SOQ 定 QS啊？
宜家都冇civil job，唔識人仲叉到隻腳埋去做RSS？

做人點解唔應該居安思危？

呢到啲人係咁架啦fg問野就實負評
踩呢行嘅就正評
成班垃圾老屎忽圍威喂

rqs 果個

想問下巴打們
有冇書推介可以溫返QS D basic 野？（點計CL/foundation)個D
畢完業返黎唔記得晒

HKIS班人點做野？
啲人串過馬撚都算
內部啲存檔亂到乜咁
佢地自己唔睇清楚以前我交過既文件，就話我寫錯野
考牌個rules and guide又唔同assessor update下
assessor話我上唔夠pqsl hour，唔fulfill佢地個requirement
我日日打電話去問，竟然日日都搵唔到人！！！
究竟有無人比我反映下佢地既工作態度同效率？？
錢就識收，野就做到成pat屎咁

依間hkis 真係好垃圾

soq好做？ 有報

咩degree or hd?

前路茫茫，搞咁撚多野考撚完個牌，個價都好似同人地護士教書fresh grad價差唔多，有無後生mhkis qs 巴打想討論下未來去向

考完牌先發現未入去讀都發現到既野，
我諗你叻極有限，繼續做個普通Qs 算

無朋友既毒撚係唔係考唔到BS牌，點樣可以搵到helper幫手考牌
利申：final year

Qs牌唯一用處咪就係可以係大公司上到manager grade

俾錢請人

巴打咁好打，聽你講野已經知你未入行之前都已經睇清世界真理，入左行肯定係撈到風生水起，人中之龍咁款， 可唔可以分享下你既經驗比一眾迷途既普通qs 狗同準備入行受奴伇既fg同學生，我知大家聽完都一定做唔到巴打咁叻，不過都想一聽成功人士既親身分享，等大家有個學習既榜樣

即係剩為人工，又Chur 到隻狗咁，就唔好入行
雖然都幾明顯地你係show off 緊自己啱啱考完牌
做呢要學識睇穿人真係易過借火

btw 呢行太多副學位升返上黎又覺得自己出類拔萃，你係咪其中一個？

做呢行

就係我同圍內成班fd都覺得charter完都好似無用咁，除左入政府/client, 但政府根本就無位，就算有位都有一堆consultant 既associate 甚至ad都爭入政府，所以先問呢個問題

見過MC有人紅褲仔出身一路補讀書讀到master再考埋牌 未夠40歲已經6-7皮 但有幾多個
聽我講 做QS要捱得悶受得屌血汁工廠咁做 同埋要睇得開 房出面班engine個個撈得風山水起你人工就永遠低過人 做到仆街唔在講 你收工仲要溫幾百本書為左考個十幾%合格率嘅牌 而你考完牌又唔係真係用黎上名喎 你個牌純粹係他日用黎升m grade嘅入場卷

咁大家立場一樣，當我冇串過，Sorry

其實根本係成個行業結構有問題
學會亂咁收人交會費又唔撚做野
consultant, contractor 淨係要廉價勞工
淨係篤數賣幾多人頭就要做幾多turnover
無諗過咩價請人做出黎既野係咩quality
除非係做到好專搞claims果啲
qs根本無任何professional可言
如果qs個底唔掂，operation team 果邊根本可以亂鳩黎，咩都做得出
到時又係qs執屎

最後其實係想問下qs呢行有咩相關工作可以跳出去做
有無成功脫苦海既巴打分享

轉行呢個問題我諗左一年諗唔到轉乜

黎緊讀 dispute resolution 想試下轉嘅路過……

冇

以前上香討見過好多師兄做兩三年都頂唔順轉行 轉完之後個個都唔後悔

大把人以為自己考左牌就上左岸
你睇下#92條撚樣同正評

成堆人辛苦考完牌就唔敢接受考牌只係成個career一小步，連討論都唔敢

以專業試黎講qs牌真係無咩用

以前好多QS師兄考埋律師牌，專打construction related cases，覺得自己應付到可以考慮下

你條撚樣覺得hkis 廢可以退會

我無話有hkis 等如上岸 係你條友自己ff 出黎
你有冇諗過係你自己廢 所以轉唔走
怨人怨天而唔考慮自己可以點增值 有咩人可以幫你

LM

有無吼路, 有既請PM

做大判做到成30歲, 而家想考番個牌(BSD)旁身
OTHER DEGREE 要簽3年簿
條路點行好, 如果轉公司應該搵邊類, 30歲做GRADUATE TRAINEE 是否反智
咁多位大佬指引下細佬

你不如考HKIE(Building) / CIOB 仲好

可以轉咩

做左1年AQ 到呢家覺得自己乜都唔識 無咩步進過 英文又屎

civil定大樓?

識人三十歲都做graduate wor

main con A&A多

工程，測量界果然多痴線佬
個個comment都被負皮

根本唔關咩oldseafood怕爭食事
係個po一直風氣搞到人人講咩都

係，所以呢度跟本無野討論到。有啲啱啱入行，有野唔明問下，班友又話叫人走，又話唔啱你做，呢行乜乜乜

我覺得都係靠讀書多
一般兩三年經驗junior qs有幾可工作會遇過考牌問果堆professional grade問題

I am a CQS and barrister.

讀uol 定 jd?

I have my bar qualification pre 1997 via University of London

點睇考完qs牌再讀arbitration？

Poly 個construction law 讀完有冇用？

讀完都唔會做到arbitrator 囉
利申：讀完了

想認真向law/ arbitration發展，讀外國LLB/ local JD 好過
Poly MSc平得黎實際作用不大

你讀完poly construction law?

係讀完叫做攞一個概念 想做都係要有返個真係law ge qualification 會好d

hku或者cityu個arbitration and dispute resolution係咪都係冇撚用

hku 果個係llm? 我覺得llm都好似無咩用 睇下其他清有冇其建議

係hku Master of Laws in Arbitration and Dispute Resolution

Why just arbitration not formal legal qualification? In my days arbitration qualification comes with my RICS.

Poly 唔洗問

想問下讀緊poly speed bs , 轉唔轉去City 好，讀落speed 覺得課程好廢，qs bs 野都冇咩學到，但city 好重QS , Bs 底既人好似好難應付.
假如有諗住移民，係咪轉city 順手轉埋Qs 好?

又係得負評 🙄🙄🙄

港大MS Real Estate 大家點睇

QS 16年開始入A記 只係度數無RUN過PROJECT 做CONTRACT上既野
做左2年 轉左去咖哩再SECONDMENT地盤做FA AUDIT
到頭來而家都係乜都唔識 只係識度數同對數
做到好頹 日日都好唔開心咁返工

做得QS就預左

CIC我見一個屌一個

CityU 個training係真係好QS oriented...
所以巴打如果真係想做QS嘅係可以考慮下CityU
但如果BS嘅話真係唔好做傻事
乖乖地留喺PolyU la

poly 既課程感覺上好廢好hea，學唔到d咩。。。 measurement 唔使考試。。。 但叫做比較輕鬆，去city 就肯定chur 好多，另外想問假如grad 係bs stream ,係咪報唔到澳洲既qs master 讀ga?

其實唔明poly bs 有咩好，speed 課程copy poly ,但讀左一年覺得好麻麻

CityU係多Assignment同mid term
其實個人覺得出去翻下工見下世面會學得多啲嘢
不過CityU會排到個時間表令你分唔到時間出去翻part time

ching 做qs or bs?

傾向BS

其實學校對揀BS嘅人支援唔多
先不論CityU嘅科好多都係針對QS e.g. measurement, contract 同BS有關嘅可能真係一隻手數得曬
再者學校果啲intern嘅scheme係一份BS都冇
做BS嘅同學都要自己出去搵
唔係話咩都要靠學校
但好明顯就反映CityU就係希望培養一班QS狗

所以都keep住自己去翻下同BS有關嘅part time
攞啲materials睇下
希望可以追翻同poly班學生嘅差距

禁重qs課程反而令你地唔想做qs [img][/img]

btw poly speed 係得一個parttime bs 教，maintenance 係由bem 老師教，所以唔明bs 有幾好

呢行無論做得叻唔叻，識唔識野，有無牌，只要咁上下年資同埋肯轉下工，都係咁上下人工，識人做左10年，pqs project in charge人工比同期仲做緊qs 既都係多三兩千，除非上到管理層否則唔會差幾多
所以點解特別多老屎忽

其實未至於嘅 都係讀書咁讀姐
自己唔想做係因為翻緊QS intern覺得好似唔係好啱自己
雖然冇工係唔悶 BS都會有好悶嘅paper works
但QS真係...

我覺得ching你應該諗嘅係個Job嘅nature而唔係tutor啦
講真tutor最多都係4年
job nature先係真真正正影響你嘅工作

點唔岩自己法？講下工作性質？想移民但對qs 無咩興趣但bs 又走唔到出去

未番過intern 但感覺bs 岩我多d ,但身邊bs frd 個個跳船去Qs , 好徬徨。依家又有shitty offer

如果唔使OT，咁唔係仲多左時間溫書考試，仲好咩？

都係做下interim payment certificate, pre-contract嘅嘢，主要都係excel打文件

自己做過BS除左paper work偶爾都可以落下site
自己未試過不過都知道有同學會落site驗樓
好過日日坐office嘅

移民我真心唔知
據我所知RICS都有BS(?) I mean maintenance surveying果啲

近幾年係多左
同埋BS果班APC個passing rate都唔錯
的確City仔係可以做BS
但都係必須要指出學校對BS學生嘅支援係明顯少QS好多

Support 好少，btw ching 覺得QS 人同BS 人需要既特質係d咩

個人覺得BS 比較上可以自學，但QS就要training 多先做得到，係咪？

正常，收左會費就神仙。
垃圾學會乞錢過數最快

工作上識多d 人

讀llb llm 出去做claim.
有人freelance 自己接job 屋企run
自己接claim 做
自己接官司打
有人移民唔同你hk 困獸鬥
你醒ge 做咩都可以好高人工。

今多個專業最廢一定係測量。
人地engine d 牌幾撚難考

5 年exp ,有認可degree, 考rics la
無degree 讀個pt 兩年ko

死背pp.....識變通。
我都兩次先pass, 睇番marking d point 好多都唔中， 可能個官buy 咁就比你pass.

所以盡力寫多d 就一定無死。
好多運氣成份

ad 改卷話， 兩個marker,
一個比40 分fail
一個比70 分 outstanding.
最後第三個先到佢比，佢比pass.

因為觀點與角度，十分主觀。

移民係咪要行內撈得好勁先得？

rics易d?

多靚女 poly, city mk bba多

理論上yes. 因為唔洗paper exam.
hkis 認少好多degree, 讀上黎少d 選擇
上年passing 13%, 學會覺得人多想收水喉，自己收埋玩。
2016 3x%
2017 27%
2018 13%

睇你移民分數 英文能力， 歲數， 財力。

為移民而揀QS 係咪多數捱唔到？見個post 好多人話為左過正常生活轉行，做QS要做到幾時先可能work life balance?

轉行個日咪work life balance
一句講哂 條路自己揀 仆街唔好喊
做QS大佬嘅時候只會更忙

qs 點揾可以出trip既工？

返大陸算唔算係

近乎單拖都係兩日做完

不過failed

衰乜？

why

just my opinion, 有冇其他人有補充?

sor, 我諗我都抄錯左, contractor只會claim direct loss and/or expense, 不是LAD

要睇影唔影響contract works critical path喎 唔影響就claim唔到EOT 當然如果個VO影響到 係可以claim extended prelim

上面紅字都答左佢

唔影響critical path嘅 VO入面嘅bq item包括左initial cost; running cost之類 所以無得claim 詳細讀書版你要搵其他巴打問問

跪求bd快啲出offer

今年Housing係咪已經出咗offer?

好似唔係咁

今年gp g仔出左interview未

有無CHING 知今年FG MC 出咩價位?

你睇返個vo 講咩先。 例如佢拆棚之後， 叫你係curtain wall 位置加feature. 咁要再起返個棚先做到野。 棚係prelim 既initial cost, 加feature 唔影響critical path, 咁棚錢俾唔俾呢？

21-23K 間間唔同wor

做civil building定咩先 唔同價

下年畢業想讀poly既 building surveying碩士，請問有無ching知道邊個course先係Msc既BS小妹我搵極都唔知邊個course先最貼切BS學既專業&認可資格麻煩曬各位

以我所知無所謂building surveying既master
就算係bachelor都只係就咁bsc in surveying, 去到year3先分bs qs gp
Poly bre/fce既master都係major行業入面相關範疇同議題，例如valuation, project management, contract and construction law咁，有關詳情去返polyu/bre/fce網睇
至於你咁問得其實我諗你本科都唔會係surveying, 如果你想轉行做survey狗我諗你要追下post睇下仲係咪覺得呢行做得過或者係咪比起你本科果行真係更好

簡單qs measurement功課兩份
（15分鐘一份完成）
有冇巴打可以幫幫手
200蚊一份
有意add tg: qshwplz

同問 想知building

有冇qs師兄pass咗part 1之後抖一年先再考part 2? 明明想儲多啲經驗先考part 2 比啲同事話好奇怪

唔覺有咩問題

有無人知property valuation 主要係做啲乜？
係咪都係測量嘅一種？

無hkis認可既bs master
請由degree讀起

UCEM MSc in building surveying?

即係GP lor

多謝ching覆我咁大段msg 其實我依家係澳洲讀緊Construction同Archi既degree，之後想留係香港發展BS，所以上黎問下大家多謝你既回覆啊 我再上去睇下課程簡介 再睇下報d咩！

我過來人勸大家唔好讀ucem 好辛苦 搵返香港有堂上個d啦

你有degree, 直接搵BS工，可以開簿考牌

唔該曬ching！

老實講 經驗對PartII當然係有幫助
但亦有唔少人可以齋靠溫書一take pass
所以唔少人諗住早考可能早啲chartered 人工早啲加

唔洗理其他人點諗 跟自己目標黎行啦

謝偉銓

各位對呢個業界代表有咩想講。。。

成個業界咁多個學會都應該出左聲明, 唔知呢位業界代表又想縮入佢老母個閪幾耐?

想問有冇fitout qs, 比較好個幾間係咪都係yearfull, pat davie同sundart? 有冇巴打做過可以比d comment?

係，而家讀緊cem 個degree都覺得辛苦，特別自己唔算好自律既人

今年搵intern 嗰市淡到

有功能組別 係咪都應該要申請埋選舉委員會？

最辛苦既係ucem果啲英國起屋仔都唔applicable香港起大樓/大樓conversion
我睇我同事啲notes連Foundation既pile types都無

有冇師兄講下lands 既g仔有咩書可以溫下

QS degree冇offer 仆街了

冇乜理過佢啲notes
功課考試主力都係靠以前asso啲notes同返工接觸過嘅嘢

好似申請登記功能組別選民會自動入埋選舉委員會
/如你或你的團體符合資格申請登記成為功能界別選民，你或你的團體必須同時申請登記成為選舉委員會界別分組投票人。/

求救 想問下Highways SOQ interview多數會問D咩

degree + mc 2年經驗

想問下有無人知房協做Mains Senior Office 有無得開Logbook

政府好似 你中佢個requirement就一定有得in

想問下FM surveyor 考牌

佢內部有條缐

仲讀緊building surveying
做完intern唔係好想做呢行
轉唔轉去讀general practice好

我讀緊qs都想轉gp, 始終gp好似好景d
btw巴打係香港定外國讀？

香港三間之一我係唔想掂project management

Project Management 咁好玩

話pm好玩既人一係未掂過pm一係真心中意做工程
所謂既pm都只不過係夾判頭做快啲做好啲做平啲
每單project不停loop
慢咗就要諗解釋，同客行site所有party都會同你割席，總之乜錯都推俾pm team

仲要十九幾樣文件野要處理。

問心BS黎講，PM最好玩，無咁悶

Btw, 我做過既PM全部係客role

所以話，工程只有client做得過

呢個post有無reply 係無負評

毒撚多嘅地方風氣特別差

只知道你已經有17個負評

你打d叫人轉行既 就會爆正皮

16only

轉行啦on9

反映呢行既真實情況
你出黎做野見過幾多個QS 會敢當面屌其他discipline 既人
大部分都只敢背後屌

我都係做完bs intern之後唔鍾意呢行 最後做gp

真
但係就日日俾人當狗咁屌

你係照讀bs到尾 grad job搵gp成功？
定係轉讀gp

前者 不過fg人工出黎應該bs高gp少少

巴打們您地好
我想問下大家讀top up degree BS既話您地揀乜
依家hkis 認既得翻好少
小弟打算諗scope or u clan既bs
行rics個邊
想問下有冇巴打 讀過
利申翻 body shop Ws仔 好迷惘依家

有冇巴絲知今年bs政府g仔出咗offer未？

我有同事調返轉，讀gp做bs

有冇今日見lands g仔既朋友講下in成點

I got an interview for the role in Kowloon tomorrow at eleven o’clock but I’m not sure if I could face getting up early enough to catch the train that will get me to Kowloon at ten. Should I take a taxi instead? I would appreciate any help you could offer.

巴打住火星？

Lands g仔今日先in？咁幾時先正式返工？

去Uclan , 真心易。
成個uclan school of engineering 最難系Fire engineering , surveying 大部份互通

意思: uclan bs 同 fm 有幾科大家差吾多，你可以内部申請credits transfer 。

五豬點解survey 系under school of engineering.
Uclan 既top up degree 系香港好普通。

雖然做測量唔洗成日用中文，但作為一個香港人應該要學好中文，建議巴打你得閒睇下書，學習一下中文字正確寫法

有無人做RLB qs? 想問係咪OT 情況好嚴重? 星期六日都要返? 如果唔返會點

忍受到做唔哂d野第二日被上頭/業主屌咪可以唔返

睇team有地獄team同天堂team 睇你好唔好彩 其實做qs ot真係會習以為常

大firm就預瘋狂ot 細firm就輕鬆d
基本上都準時收工

我下星期去in HyD Soq想問下有冇乜野要注意？

I’ve assigned a laptop to my subordinates

靚女？

我巴打
btw我有女同學都去in

巴打就要努力d

其實係咪得好少位?

我會努力喇

計埋waiting list都唔少

政府退休潮 已經係最好時機

有冇巴打知in 政府contract qs 有咩要注意

基本法考好d
度數 smm 要熟
Nec可能都會出
朋友做緊講的

最緊要態度好

基本法應該冇問題
smm太厚有d都唔記得

唔好温錯smm...

for civil eng. works?

上下水先

今年冇人討論?

想搵個幫考牌

Tg:

Cad 手

邊間先？ Reading?

我都係準備in HD，求巴打比多小小tips。
NEC無點過，都唔知點溫

係呀
同埋想知bs定qs前景好啲唔該巴打

邊間有咩分別？
未又係有錢就讀得

兩個stream既前景都唔會好得去邊
呢個係一個埋首dup石仔既行業，石仔只會越黎越少越黎越難dup, 但係dup石仔既動作就好重覆，簡單講，建築工程技術陳舊而單一，一百年前砌磚落石屎一百年後俾緊既野都係一樣。如果你係專注於點樣做靚啲個槌仔同乜野既動作去達至更高效率，咁恭喜你唔洗轉行。但如果你只係做啲點樣管理班人dup快啲dup靚啲，或者點樣dup先最慳錢，又或者點dup先唔犯法既，咁你真係要認真諗下自己岩唔岩係呢行做落去。因為真正dup石仔既人係唔會俾人壓榨到，而管理佢地既呢一班人姐係你，就係最易俾專業人士牌頭呃入局再壓榨你既人
可能你會話入到housing bd asd做呀sir咪得囉，咁好可惜，請人既就係呀sir, 你係一個呀sir, 你都想手下既係madam啦係咪先。考牌passing rate同樣係咁講既姐

可以交流下？ thanks
tg literallyGP

我都未揀到究竟讀BS定QS好

顧問有手有腳就請，mt就萬中無一
唔洗諗啊嘛
同埋點解mt冇得考牌？

清，想請教下，邊team 係天堂team？地獄team 就有聽過

有無人聽過BKasiapacific依間公司?間公司係點㗎？

天堂team好難入
好多時都係伏team多人走先請人

據我所知考牌對移民無咩用

13力依類公司大把萬能PM，講緊係HKIS HKIE CIOB HKICM RPS RPE RICS 咩牌都齊哂。點會幫唔到你簽簿
相反顧問啲director淨係得hkis rics

下 你話顧問無rps 笑左

RLB 前排有個跳樓

都是垃圾，不用分得那麼細

有冇人做緊gpm

做左3年bs consultant
八個字贈俾d年青人

身心俱疲
回頭是岸

邊度係岸?
做克警?

首先shortlist唔係咁解
其次今年做area 幾個SO都過到final in
睇人嫁姐
入去做SO識下呀Sir咪仲好 又多時間溫書/hea

真架?

有無人知asd grad qs offer 出左未？
如果有 入mc consultant 定asd 好

有邊幾間offer?

真

Source?

推

asd qsg=辣殺

建築業自殺好常見。source乜鬼啊
自己搵下上星期新浦岡跳果個啦

咁大workload 頂唔順 唔出奇

炮台山綠色果間一定有份

仲有藍橙綠 3色回收筒

你識啲嘢

用垃圾去排既話

點解咁講？

[遍地開花] 建築測量業界致全港市民書

會成為呢到最多正皮嘅cm

各位師兄我想問下如果小弟黎緊9月先入職會唔會趕唔切簽log book考兩年後既牌？因為聽聞考牌係會8月中就開始

入紙係8月尾
bs
照入囉驚閪咩世侄
定你係qs

我果陣10月9號開簿都趕得切bs apc
唔駛擔心

top up 仲易入consultant
又可以壓你價請人做同ugrad一樣既野

今日出咗 一樣想知ASD training 有咩缺點

我想問屋宇建做監工前景同工料測量前景邊一個會好啲
同埋如果想月薪5萬起跳要有啲咩係需要
如果係(考牌之類係考咩牌)

又一個睇左UCEM產告既傻仔
真係好無良

想月薪5萬只需要改變自己嘅時間觀念
例如當一個月有180日，咁你嘅月薪就應該可以輕鬆過5萬

想問下得個ive hd 做左兩年foundation qs野，想考牌，應唔應該讀top up？

現家有rics個offer，見人話uclan好似快d，定poly更好，好迷惘

係電話定EMAIL 通知??

係咪講歷新？

8月1返工？

一年淨係要番2個月
荀工

電話打黎 之後email會send letter of offer
返工日期自己揀 8月1返工可以

直接講全名啦. 唔通會哂錢告你咩
Beria

ching好波
最憎d人懶係野
講d唔講d

報咗qs apc 考 part 1 仲未收到信,點算
通常幾時會收到信

有冇人in hyd so?

等下

講真aco十幾年實升co 前景一定好過aqs 依d垃圾工種

條友想考SO果d又係好笑 SO有幾多位升到SSO呀 再者 SO做d野隨時仲悶撚過aco 又要讀書 工作量又可能多過aco 長遠睇十年後佢一定後悔 又一個比surveying 專業個名厄左既傻鳩

好簡單
叫你老豆打本開間公司請你就得

退休潮完就無咁易升CO
我讀完QS覺得幾岩自己做(鍾意越悶越好）
OT黎講ACO派中閪位都要捱幾年啦
衰d講兩邊都升唔到梗係做SO啦
Starting 9-22
ACO得3-15
CO 16-21又要管CA+ACO

想知
Btw 綠色Beria 藍色我估rlb啦 橙色係乜？

其實大firm都真係血汗工廠架喇

Arcadis

「工程界」遍地開花之踢走大白象工程

請問吓有無巴絲可share APC valuation question banks & ans ar?

人啲走得好快
賤價接job 人工低過出面
成日用學野呢個理由俾你做野
其實做既野根本差唔多。換湯唔換藥

Beria 都好意思叫大firm
叫佢收皮啦
老細日日打飛機話自己係本土測量行最大
細firm 價錢 大firm workload

Aqs 都唔知有無30k 大firm

Beria aqs 一定冇30k

My fd said HD FG 12k.

巴打 正解 啲人成日問邊間邊間好 根本好睇邊team邊個senior邊單job
個陣試過由 天堂team打落地獄team
由ot十幾個鐘 變做百幾個鐘
根本無得剩係睇公司

大家點睇ucem

我讀左2年part time bs master, 申請APC 時，HKIS 話唔認UCEM Master

rics會認

你不是應該一早知先讀咩

以前HKIS一直認CEM，所以學校都同人講HKIS會認
2016時CEM 變UCEM，學校都話認，到我上年申請APC 時先HKIS 話唔認了。。。

不嬲不可以問學校。要上apc個網check, 甚至call /信。

甘依家你個master 有什麼認可。
rics 應該得

當年UCEM sell個課程時，有請HKIS 的人上來做講座的，應該係hkis 負責education個邊的人。 HKIS當時有話過認，可開薄。 但最後想申請APC 時，係由負責APC 的話事人決定，佢話唔認就唔認

我個Master 而家有RICS認

利申：其實我最後都開左薄，不是因為讀了UCEM 的BS Master, 反而係因為有個BEng Degree, 但要行3年APC

做apc 。師兄你都好勁下。加油。

大學GP畢業係咪好少去係savills JLL果d做緊agent 位

正式宣告乾收銀從此只有一大

咁多個行業post, 得測量係咁多負皮，呢行係咪咁深怨氣

好想罷工，但擔心有手尾跟嘅請入嚟，有辦法幫你全公司罷工- send email

敢負皮唔敢回，想問現實世界無負皮你地用咩回人

如果你覺得成個po 個個回覆都係低質既，咁阻你唔到既

個學會真係好垃圾

圍威喂既極致
講緊香港果個

去集會

你個名

想問問有冇人熟政府果份term contract gcc

想問問 clause 79A 同 79B有咩分別, 睇左幾次都唔係好get到

79A果度講嘅 bill for the works executed under that Works Order 其實都係要 complete with the supporting dimension books and...

咁同79B直接submit signed dimension books有咩分別? 分別只係有冇將quantities 乘返 contract rate去計個total出黎?

唔通你係員工？

學會係for 啲director 有個名印落去張卡片到威水姐

你估你係想測量師呢行好咩？

係就唔會consultant 咁低人工啦

唔係, 不過有上下cpd都知係邊個啦

尖酸刻薄

識人既連試卷都可以提前攞到

ive測量hd出黎待遇如何？

專業認可出路好
學會培訓比到足
行內個個人品好
唔入測量你走寶
利申:入職三年月薪高達五萬

lihkg fg都5 萬， 3年都好講出黎

正呀

認真啦屌

講真話又話驚新人入行 分薄左塊餅
哂鳩氣

講啦ching

有冇人識

Hkis hkie hkia都係

無話認Non local degree

有冇巴打知esg vsg一年各請幾多人？

有冇師兄收到今年bd graduate offer?

1. Discount factor用係VO valuation or payment上, 唔會應該個lump sum Contract Sum, 如果做payment要夾返Contract Sum (eg. work done 100%)咪最尾補返一蚊或者round up round down調整, 無傷大雅的

2. 睇清楚SFBC2005 cl.22 個名: CAR Insurance of the Works
所以無錯, SFBC2005要求保Works係保到SC+14日(睇埋cl.2.1(1)(h)就知點解), Third Party Liability就要保到DLP完

師兄識d野

每次見到啲drawing都好眼冤好討厭，係咪唔應該係qs甚至工程依行做

搵測量 幫資弟公司拎小型工程一級牌
如果考到 每個月會有小酬
唔使簽野。如果真係有野要簽 會每單計反錢

係趁早轉

轉入業主撚出面班consultant做

BS小薯仔又係時間上水

RLB Jess Chiu

冇人提?

小弟mech grad
做緊mains
想問讀邊範surveying master岩我?
Building surveying有冇master?

垃圾公司

報個考到牌既master
唔係就on99 出嚟做傻仔

岩岩考完qsd paper 1
有冇人知result 大概幾時出
唉 應該肥

master冇bs stream

1月

其實你有機會可以用 related degree 開簿
只係要做3年野先可以開始報 practical task姐
詳情問下 hkis 同埋搵人幫你開簿

想問下bs 出黎多唔多用revit 定係用autocad 多？

any detail?

autocad or even no need

CK LAU走

我公司請個白紙返黎， 俾左疊圖佢望， 佢望左一個鐘之後， 佢舉手話唔做

幾時考paper2？

要睇client 同arch份agreement

有無QS tg group交換下情報

你留你電話

想入

有無人做wtp, 好唔好做？ 好似唔見請人

三間之中wtp同arcadis唔算辛苦啦， 最後果間就係血汗工廠

咁睇個eot同nsc有無關係

珍惜生命 及早轉行

$？

差6000 蚊， 都差幾多下wo

係 所以唔係傳說中咁差 都想殺

間間consultant都辛苦

其實做client side 都可以好辛苦

除左屌PM 你地仲識d咩

仲識撚班consultant同contractor做野

十分建議
BS好好玩
行survey當旅行景點影相打卡建身
睇BO做半個律師
入則做半個arch,囡囡出哂水
PM做阿sir屌個contractor仲爽過叫雞
努力小小考個AP訓係度簽名都有錢收
隱世紫薯芝士勁邪惡筍工
唔明點解仲有人考qs gp

講漏左樓宇醫生
唔好講囡
仔聽到都出水

Aggar

屌
話說bs三個aspects 我都掂過
我真心唔覺得有咩咁好做

有冇話做consultant / arch firm / mains 邊樣好
頹頹地好想轉行

份份工唔同性質
實有人鐘意有人討厭
不過工作既快樂除左份工既性質
仲有帶黎既使命感
當你自豪咁叫稱呼自己做樓宇醫生
係個名度加個Sr
代表你已經係拯救萬千樓宇既聖手
年中你敲漏左一粒spalling
就多一個人比石屎壓死
去到咁既程度工作性質開唔開心已經係其次
社會既期望同埋自身既專業態度
先係一個專業測量師不斷向前既動力
希望你唔好睇低自己
或者你今日行survey跑左六條樓梯好累
又或者個客屌你但件事其實唔關你事
你會氣餒 你想放棄辭職
不過當你做完單project
你敲左2036粒spalling救左成村人命
又用愛與和平感化cotractor準時起貨
你就會感受到你既使命
你，就係醫生（樓宇）

利申：非打手

一定做consultant
得consultant先可以全面接觸唔同aspect
真正體會到樓宇醫生既不同面貌
除左考牌果三個aspect
仲有燃燒青春博盡無悔既精神
先係一個樓宇醫生最重要既專業態度
當你學左依種精神
你就算轉行做其它工都無往而不利

如果你一早已經學左依種精神
就是撚但你想點就點，掰

個三個aspect係building control, maintenance, A&A work?

qs狗究竟點先可以轉到行

有無人可以建議下我點做？
Ucem real estate degree(pt) vs Thei Surveying (ft)
邊一個offer比較好？
我太遲報淨番呢2個top up degree肯收我....

Thei Surveying should not be too-up degree

可以year 3入

同埋遲啲想做GP, valuation 個類嘅工作
上網check ucem 無QF(資歷架構)，但有rics
Thei 就有QF,但無rics同HKIS
所以有啲疑惑

Ucem building surveying degree 讀不讀好,難讀嗎。暫時沒有degree,poly 不收

你班bs撚樣
個個吹到咁大出黎擾敵
你叫d學店情何以堪
諗住30歲逗五皮嫁嘛

講完有無打冷震

Thei 應該係好d 嘅選擇
Ucem 係cheap cheap 學店
完全唔明點解咁多人讀
同買學位冇分別

狗也不

為什麼。可以指出原因嗎

請問qs apc part 2大家收到考試信未

收到email, 未有信

如果全港人都改變「罷工不了、OT好正常」呢個諗法，我地呢d打工仔就會走出牢獄，根本OT風氣係由我地呢d打工仔吹出嚟，係自己逼自己坐翻工監，驚僱主乜乜乜，屌，我地全人類拒絕OT撐罷工，最撚頭痛就係萬惡腦細！

醒啦各位！生來不是為 OT，是為自由！

講就口響，做就................鬼唔知阿媽係女人

有冇一個master入到building Stream？

hkis/rics

sorry,係building surveying stream

想問下交過比HKIS嘅fee係咪可以扣稅?

their 要全職讀書。
ucem part time 。
通常要為生計,所以難thei

可以

曲到直
發夢夢到以下:
入則樓真係好痛苦人地arch year out 1年master grad 人工已經等如你1個 qualified bs， 工作上又要聽佢地左抄右抄番黎既design 黎做野,結果成獲粥 説穿左人地都係貪平 請你番去做
考到Ap 同有job refer比你有人肯揾你簽名中間係十萬九千里距離, 如果去到呢步都接近可以自己開檔，但想講好多撈左廿年以上行内有名氣有地位都係打緊工

呢行做下 mains， term contract 係餓你唔死
但如果諗到好大發展,就難D
因為個市場好大程度上arch firm 可以做bs firm 做既野

有冇人下年APC part II 會再見

考完都係覺得答得唔好

愈簡單就一定係要答得好多point

感覺上時間好tight，諗耐少少已經做唔切

點解bs好似無咩intern工咁

今年難唔難？
衰咩？

唔難

大佬 當年arch同surveying收生分數差幾撚遠

aco更開心

Aco 依家10年都升co 仲做so係咪智力有問題定中意做奴隸

間唔中簽一兩單都幾爽皮

My friend works there. I went to his office for a day as company for him while his colleagues were away

CPE個BS Hons 讀唔讀得過？

Proj Man呀

自己睇下個course有看寫accredited
無寫就問學會

唔覺無喎
d老闆好鍾意請做廉價勞工
不過你唔係覺得會po job ad嗎？

咪撚on9啦
通用既 不過起碼上一個R記囉
叫做俾下面
雖然R記d cpd好撚貴係真

講開又講
學會搞CPD既存在價值就係為左俾學會cap水同會員儲鐘
真係學野倒不如上番個course/CIC d short course仲實用
起碼bs係咁 其他唔知

無鳩做bs 已經已贏
不過會辛苦同烏糟

想快快手拎個degree又有堂上嘅咪讀

反而我覺得填logbook好無聊
根本大部份人都係鳩填砌夠鐘數就算

知唔知邊間MC請緊人

個市好似幾淡

Turner & Townsend 有無人聽過
伏唔伏

自推

冇鳩r人幫考試易過借火

白勵程以前幾勁 依家收曬皮
好似做中國起大樓project多

係咪屬於細公司 伏嚟

Qs呢行咁壟斷 得利比Langdon叫大行姐
Wtp sweett Beria 都已經唔係最大行啦
呢五間都入唔到 其實都預左係細行架啦

我又好奇點解間嘢咁細都接到三跑

其他果啲好似唔係點做大型civil野

各位 MHKIS (FHKIS如果有)
跪求各位下次揀過件

非survey人 純粹想問
RLB office係唔比上網？
點解2019年仲會有d咁既公司

係
垃圾公司黎

好似usb都唔用得？

係

想搭單問一問做樓宇maintenance係咪關surveying 既 bs stream事
即係石屎 滲水 果d

利申 engine仔

Yes

但係石屎野唔係civil嫁咩

有分別嗎

gp唔係請hku先咩

一直都想問一樣嘢 hku出到黎做gp poly prop man出到黎又係做gp 但兩個收分係差8分咁多 成件事係咪好on9

愈諗愈覺得揀錯科了

呢個唔算on9啦
更on9 係 cityu asso, ive 收dse 10分多D姐係以前會考幾分咁上下
轉個頭上番thei 出到黎又係咁做
仲未計D白紙入行，都可以坐係你隔離

有冇人知Hyd SOQ派彩未…

如果做consultant不如自己收皮
人工又低工時又長
仲要social

Developer你入到去都係垃圾officer
不如直接考mt

想問下有冇人知arcadis interview會問D咩, 有中有英定全英

想問下有冇公司請 winter intern

唔係得CIVIL野先用石屎架嘛
石屎只係大廈其他一隻物料
做BS就係要識晒呢D野

推一推先

有冇人做物管

有中有英
arcadis依家唔係弱智就請

可唔可以講多少少

回頭是岸

turnover好高，依家仲請緊2019fresh grad就知有手有腳就請

求

Mee too

THX. 你中唔中？

幾錢人工

GP 真係無曬工咁濟。。，

i see jobsdb still have ar...

即係幾多

讀社工 教師 護士 轉行

pms pt 9-23
自己google下即係幾多

呢個時勢 揀qs bs定gp好

SOQ有冇得開簿考牌

當然可以, 最緊要搵到人幫你簽, 成個部門咁多QS, 識下d後生既QS, 熟到一兩個咪問下佢肯唔肯幫你簽, 通常都唔會托你手肘

有冇師兄早排報左ASD so
想知幾時有筆試 面試
同埋大概考咩？

我都想知有冇邊間QS firm請winter intern,
send過email問 冇一間有覆

有冇15年in HyD SOQ既巴絲
可否透露下15年個一水既waiting有冇用晒

有

知唔知果水有幾多個waiting??

果時waiting 加正莊 入左十幾個左右 正莊得幾個

你意思15年果水 waiting list排隊都得10個？甘少？

實際幾多吾知 但入晒都係得十幾個

[url]收唔收到風，今年個board, waiting list條隊有幾長？[/url]

唔知 但今水要人多過上一水

Highway 係包晒5個部門

上一水waiting list 用左三年

行內會覺得GPA幾多先係好？

純粹退休潮

補資料通常差不多有offer

有冇detail ? 點解要補交？

你最高學歷係degree? 咁有冇比degree transcript?

咁搞笑 咁耐仲睇黎有咩意思 ?

有冇巴打做緊main con qs又想考rics

點解會想考rics 實際冇乜用

移民

身邊冇成功移民做返surveying例子
有個移民去英國都係冇qs請

點解咁講

利申咩都唔識

路過追左陣post 係咪唔建議讀master轉入呢行

qs咪係
gp 值得嘅

除左做政府job, rics同hkis都係當你有牌計架啦, 你打開jobsdb全部都係講hkis or rics是但一樣都得

consultants你考到rics都照有人工加

rics 個 passing rate 仲低

幾多？

請問有冇巴打報左asd個soq? 收到interview未？

未收到

咁呢個QS去到外國可以轉邊行？

可能做番餐廳

咁大鑊
咁加拿大，澳洲呢

想問下waiting list 個期係唔係所有人都一樣

因為睇到上面話上次waiting list用咗三年，但我係一年

Language差d
當地pratice, regulation 唔識
難d做得返本行

仆街了唔通去到真係做餐廳

睇部門的, 可以唔extend waiting
有啲鐘意用晒waiting先再開.

岩岩有Fit out公司見
Plan in有冇巴做過
好唔好做

civil仔表示點解當初唔撚揀survey
yr2就讀撚到成隻狗咁

Survey 讀書的確係輕鬆d 既
不過出到嚟都係一樣做狗，無咩分別

有無巴絲收到ASD SO(Q) Written test信？

有 但撞左毅行😩

有，知唔知會考d咩

我都想知

呢度有冇其他巴絲曾經考過？

樣樣都有
你唔會做得晒

係唔係同part 1差唔多

BBA Finance Grad
但無相關工作經驗

而家讀緊 PolyU Surveying Yr1
咁係咪揀GP 好？

仲有個 Property Management Pro Dip

Mature student Second degree?
有finance底入gp for sure

bba 底 點都gp 啦 事半功倍
何況呢幾年少人揀gp 好等人用

gp唔係 冇工咩

有冇ching今年考bs apc

約時有qs 政府工

點解讀完finance會轉黎讀surveying

HKIS又想改 bye-laws
今次輪到 associate member

屌佢老味好撚憎BS APC，入面呢幾日完全係平衝時空咁

無定向Q&A，剩睇對答

做住RSS SOQ先囉

做helper 都覺得累
更加唔好講個考生

中下層好等人用 中層好多入左政府lands 開好多位
下層呢幾年D fg 揀bs同qs多

今次搞咩？

Proposed amendments
1. Application of MHKIS: 刪左non-cognate but relevant degree; 得返cognate degree, any other degree, AMHKIS 呢3條route
2. Application of AMHKIS: 新增any other sub-degree, 以前得cognate sub-degree, 同時間地any other sub-degree 要3年exp先可以報AMHKIS, cognate sub-degree 2年就得
3. Application of Probationers (clause 2.5.1):
以前版本: ... who have the educational attainments ... are undergoing suitable professional training for the profession may be admitted as Probationers.
Proposed amendment: ... who have the appropriate educational attainments ... are undergoing suitable professional or technical training for the profession may be admitted as Probationers.

做緊RSS SOQ再讀埋degree咪有得儲經驗

你有得去了

係 不過宜家咁既環境無論毅行定見工都無咩心情

呢度竟然無人講林奠同68狗琴晚去學會annual dinner

學會好多老seafood都係深藍

藍到發黑㖭

連登仔咪撚做測量，入行就要做班藍seafood隻狗，
考牌被撚狗，返工被撚狗，而家放工都被撚狗

佢地會因為自己識得689 而自豪
去啲咩咩酒會見到777 就post 上fb
早兩三個月其他學會發哂聲明 先出張扮中立, 實際深藍既聲明
真係抵測量師永遠都低級過建築師

空間魔法師

shitty scope ? PDPM
CIH accredited course ...

2019 Lands Department
Survey Officer (Estate) 有interview了
點prepare好

推推推

巴打你最後有無做
利申做過

冇呀 留返係main con學下野

依個決左做得好

手足有冇記得問咩啊

加油一齊

RICS 考BS係咪都要搵一大班人幫手

一黎人工加得幾K唔係好吸引 同埋自己新就唔搞咁多野啦 我都覺得唔走仲好

其實fit-out QS 係咪好難做？

要問下其他巴絲 我一直都做緊MC 聽過人工好好

Qs 學生 係到想問下份功課是咪學生做嘅得唔得

好少人聽人BS人會考RICS

HKIS要搵一堆人幫手 覺得有D煩

唔明

其實AP可以搵幾多

consultant, main con, sub-con可以差好遠喎

當年, consultant asso grad + 2年exp 啱啱拎到degree 15k

單拖都夠做，最緊要cad手

想問下入左LD grad GP 正常幾年坐正，professional grad

兩年一定出返黎 一早無a位

4年43k

利申 1 take pass,同yr入面算中下range

Main con?

勁

都係4年 低你幾千
巴打邊範

maincon 依家4年開到43k 咁高？

AP 本身而家實在太多唔值錢考到都唔會有人工加。平時聽到AP搵到$係個人外面搵到則簽或者甚至自己開檔，但市場基本上偏好揾AP(A), AP(E) 簽。

咁簽份則可以搵多少

40k x13/12姐

同埋唔係mc

呢個唔肯定 好多都係D退左休借牌賺下飲茶$. 始終BS比 Arch食住 大則就冇份啦 人地公司大把AP, 另外structure 野又係搵 AP(E)簽

我同事4年 經驗再拎埋hkis rics ，都係得40k

mc

無牌 4年應該上唔到40k

一定有牌啦

乾收銀難d呢個價

唔係本科hd grad,係19 maintenance公司做過3年aqs
宜家讀番下書，為入政府做sot做準備，唔知有冇巴打聽過kongu space測量學文憑？

聽過既巴打可唔可以講下呢科伏唔伏同有冇用

4年考埋牌有33

想問下arcadis係咪無自己既位架？

放工要清曬枱面啲野放locker 囉，都算半固定既

想請教下咁多位大佬、以下案件情況推薦報讀邊一個degree課程會比較好？

喺Poly CEM degree , 畢業之後就入咗main con做咗5年, 升到E位 ，發現做呢一行、當冇地盤head count就比教難穩定收入 。朋友介紹底下，一年前轉左去做屋宇處維修保養組，入咗去之後想攞返個相關嘅BS學位作日後發展 ，gp bs qs 三種入邊相信bs應該係最合適。

Part-time讀嘅話最快係唔係都要四年

問啲上司同埋同事其實佢哋都已經同而家脫晒節 佢哋都唔係好清楚

你睇左pathway guide未嫁

上撚哂岸啦

而家冇左D 痴線佬響呢度個個post 俾負評

有冇巴打試過consultant qs轉去做main con qs?

大把

轉工後初期係咪差唔多等於從頭學過？

日日做payment, 幫CLO補交文件
做過consultant 好快上手

MC有時見你做過consultant或者charter左, 會俾你寫下信 做多D NOD, EOT同claims
對下家就都係做payment 做VO 埋Final Account, 不過對sub仔同對MC既做事方式都幾大分別既

係喎 係咪入哂青山

有無人今日考so

有邊個課程岩進修 拎番個相關學位都想

你上hkis睇啦有寫 讀又要時間 再開logbook儲鐘 又未必1take 你條路真係好長

讀個accredited master/唔讀直接打去HKIS Edu Dept你個CEM當唔當Non accredited 3年算啦
反正得呢個所謂專業學會咁公廁
唔係讀呢科都可以開簿考牌
(諗起都唔覺得make sense)

如果以你真係行bs咁計
你讀番degree又幾年 開簿又兩年 Task/Final In 又中間排下唔好彩肥左又兩三年
到你RPS又過多年
慢慢長路 樓上師兄無講錯
你自己諗下值唔值得咁多資源隊落去
利申兩邊會已經考哂

係個po封存左無得評分咋

犀利 兩邊都考晒咪用好多時間

GP fresh grad 幾時會搵到GRAD JOB

小弟 今年Year 3 想搵BS Part-time 儲下經驗 想問下係邊到可以搵？

做緊間大判AQS 好撚悶

間間都有架啦，識呼吸就得

qs係好悶架啦 多數人係唔知除左qs仲有咩做先做落去
利申 轉左行

直接send CV去BS公司就ok?

何鉅業歡迎你

轉左做咩呀 呢排都有轉行嘅念頭 不過個人無乜特別技能 唉

可以send cv去問，不過唔好問cb_e，果間話請bs，但係會昆你入去做gp野

利伸：識人讀bs，比個head話可以分佢去做bs野，點知入左mortgage team搵comps同打report

上個月聽講前會長等人用
Send左先冇壞

有冇話邊間好 小弟咩都唔識

有咩行好轉

測量有無tg group 架？
搵工 請人果啲

等下年啦

你想轉咩就轉咩 唔好因為邊行特別好境就做
基本上好多行業比你做到上去人工唔會差

間間都係咁臭
你都係入去做下入相揼下cs report

係咪即是p&d

師兄我都明白
如果我簡單啲換過說話講， bs有邊一個degree係可以讀返黎渣住， 將來升職都好。唔講Chartered住
始終而家我都轉左職

冇牌bs唔係幾好搵 想做bs 就真係要有牌前途好好多 唔諗住考不如唔好讀留番d錢好過 因為有讀同冇讀 相信分別不大

有無房協做既gp仔想問入面做考唔考到牌

請問有無巴打絲打可以幫手做一份ive qs assignment,
$200簿酬🙏🏻🙏🏻有意pm

For 升職

新世界MT, jll knight frank Savills etc

大把firm啦
private firm萬五蚊請到人做野
佢驚你轉bs qs搵食多過你驚無offer啦

15k
真係轉qs好過

15000 ><

qs consultant fg唔會好好多...

嗯

聽聞rlb,arcadis 18k wo，咁都叫唔會好好多

Gp 唔只15k 呢2年有17k 中下層好缺人
一兩千蚊gp d大公司跌都跌左啦
D野冇人做D大粒先煩

考入g位咪得囉
你問得gp都係poly/hku架啦 得咁少人爭gp位
年年lands請十幾人 jll太平食多十個
咁都無offer 都費事入gp啦

咁介意 fg 人工 唔好揀gp
最搵$既gp 一D都唔着眼份底

入錯mortgage 就無底深淵

1. 最大兩間開始請少左人
2. 加得少 未charter就一世20k再一年加返一千幾百咁大把
3. a記舊年1 take pass charter左都係24.5-25.5k 其他行唔知今年會唔會跟
4. 如果係hd唔係degree更加係地底泥 入職14k都唔知有冇
5. fg就要出去開會同業主則師Engine Main Con 開片 一個人孭三四單job做到精神分裂
6. qs consultant 返9-9是常識吧 7點放工係恩賜 9點放工係日常 出tender做到12點後係應份 有野趕返埋星期六日係工作需要

仲入唔入qs consultant? 你諗你

一切源於consultant賤價bid job

走投無路都唔好入mortgage
利伸：第一份gp工係mortgage，已考牌

巴打做邊範？ main con？

尋求qs大神幫拖做份assignment
唔想retake阿
薄酬

client冇牌嘅仲可以屌返個有牌嘅轉頭

做過3年consultant 已脫苦海
年年見住有人吹奏qs 一車車fg走入qs consultant 就想笑

不過老實咁講
一係唔好做qs
想做qs狗可能都係入consultant做幾年廉價奴工快脆charter走人好d
始終年年都係consultant passing rate高好多

轉行喇

申利 準備祼辭

想知有咩途徑可以搵到BS 嘅intern（非政府）好少見到有
可以TG我傾多少少

一月qs就派彩好緊張
利申bs

考左四年都未有牌

咩s?

有p&d surveyor 既公司請人？

其實p&d surveyor係做d乜

GP APC part II 幾時有 result

QS真係垃圾工黎

想問下mech grad想讀master gp轉行會唔會好白痴？

舊年係1月4號出

今日有人收到了

咁早

Real?

呃你地做咩

我24號收到了，衰咗

上年係幾號左右出result?

*QS APC part 2

預左fail x2

上年都係第一個星期放成績 可能係星期5放 之後比幾日你準備就in

我掉轉睇 覺得qs真係幾重要喎

對班大判黎講 佢唔在乎archi施工質素高低，engine會唔會畫錯圖 佢剩係在乎錢 賺到錢就得
而Qs玩claim同vo先係幫老闆賺錢既關鍵

其實起樓呢一樣野 大家都有份
無話一定Archi做lead consultant就一定岩曬
大家都有各自既專業能力去做好件事 qs都有
要做到within time, cost, quality 係要一齊諗點做既

公司有同事今日收到 (QSD APC Part II result)

仲未有result

我收到
1份pass 1份fail

有冇得in, 上年好似有得in就算一份炒咗

我無
今年應該多d人pass

Fail邊份？

Paper 2
巴打收到result未？

Yes..我ok呀
BTW, 我識幾個人都fail paper 1

yes, 好多人pass
之前差份pre未pass嘅人都受惠今年pre大放水pass晒

archi 同engine 其實係完全可以取代到qs
佢地識既contract content 一定比qs 多

呢一代好少見有真係識contract 既archi 同engine

佢地識既話QS冇得撈

爬哂文，好多巴絲都唔睇好QS

其實上連登唔洗太認真
話唔定成班未畢業既ive仔指點天下姐
如果測量師真係無料 唔會生存到今日既
你比連登仔鳩up幾句你就信

Engine既又屌自己變左畫圖佬
Archi既又屌自己考牌好難 成世做aa
Qs又屌自己果份工可有可無
BS又屌自己果行係次等則師，驗樓師
GP又話自己係樓價估估下偽專業
其實成行都係鬥埋怨
事實係 總會有一部份人做到過十萬
又總會有一部份人做成世都係assistant
如果測量真係無用 你老闆唔會比你咁既人工（至少過兩萬啦） 仲會即刻炒你啦 事實係會說明既

有時見d人講到自己老行尊，唔睇好QS/BS既人，再起一起底，發覺條友問緊intern/fg搵工既事情，真係得淡笑

試下apply fit out QS
咁多fit out公司，叫價唔過15K應該有公司肯請
但你要自學measurement，show到比人睇你有心做

永遠都係隔離飯香啲，但實際上都係睇自己心態啦，做邊行都一樣 點都好 多謝巴打

多謝巴打指點

前兩年係好多人fail
搞到2019年好多人retake要兩個hall先夠坐

年年都多人fail架啦
鬼叫學會比甘多人去考 水左甘多人入行咩

真 仲要讀撚埋書 做到仆街先得果4皮幾 搵狗做

愈來愈多人考 就愈多人fail

LS? 係咪poly MSc Geomatics?

In fact the contrary is true, at least this is my case.

非Building Surveying 科但做緊 BS 2 年有多....依家諗住開Log Book 讀下書...但...唔知得唔得...同埋其實依家係Consultant 度做緊... 想問係唔係讀返個想關GE Top-up degree / Diploma / High - Dip 好D?? 依家做做下又唔知點咁... 又驚俾人炒....

小弟year 4，讀埋呢個sem就畢業，要開始搵工
弱弱一問，政府graduate qs 做唔做得過？
成日聽人講fresh grad 做consultant 好 main con ，掂到範圍廣d ，對考牌好有幫助，但唔知入政府做又係如何呢？
對考牌嚟講 consultant, main con, 政府 三樣應該點排？

還望咁多位ching 賜教

其實做邊個role都有人考到牌，fg不如睇下邊個工作環境岩自己，之後先慢慢鋪排點考牌啦

apply哂有offer先上黎問啦

想問各位ching點睇BS前景同fg應該寫幾多人工左右

chart RICS冇HKIS, 除左政府工有分別之外, 做私人公司人工會唔會差好遠

Fg寫16-18應該無死掛
不過fg都係9衝g仔

幾千走唔甩 岩岩chart既話

bs無豬仔做既話
可以果斷轉qs/轉行
明就明

笑左 問bs仲問fg寫幾錢人工

bs唔係g仔swire已經收收地皮

但點解咁多年arch同engin都取代唔到qs

真 其實諗緊退路
之前有諗過 仲想做測量就做SO 或者轉GP睇下有無人帶下
唔做測量真係未諗到可能走去做銀行teller

我番去做sharing都話grad job好影響個反智task (鬥後台硬唔硬)
exposure人脈溫書時間通通全部兩年後反映哂
你有d bs/你果區呀sir/公司真係做野既senior
過黎指點下已經差好遠
當然有人會駁我咩係勁去邊都勁/咩利申當年乾收銀都照pass
不過有條平坦既路 點解唔取易不取難呢

Ching有冇興趣留個tg傾下

可以取代=/=會去取代
你都可以取代你樓下看更個位

分工問題姐 arch夠可以學埋engine野取代埋engine 實行自己一個人一腳踢 但咁咪做死佢

如果你想分工 搵個人專門負責睇住盤數 預budget 落標 包r頸claim錢claim期
叫呢個人做qs, arch, engine, 收銀定打雜又有乜分別

同埋client都想有check and balance 搵第二班人睇住個荷包 唔好俾arch畫個世界奇觀出黎起到over budget

亦都想有搵一班同design揀料無關既人負責tender 保證公平唔會圍標

做埋qs d野唔駛收工？

Arch可以做哂Qs bs野不如摺左qs bs佢 留返LS同GP

又黎
成日講到archi打天下咁 其實十個archi 9個run project+畫圖都就黎死 最好一個做曬
其他profession全部人失業啦

你試下入則/入標果陣 去屋宇署建築署同班官講Qs Bs係可以摺左佢
睇下班官點屌你

咁多qs做到site PM甚至大判ceo級又唔講
一半charter bs係政府做呀sir位屌人又唔講

偏偏qsbs 友就成日講測量無用

上連登勿認真
有啲qs係幫到公司賺錢，archi比唔上

Because most of them did not want to do the paper work.

我覺得有冇G仔 offer 唔太緊要
如果間 私人 firm 有野學既話，落手做係學到野多d
最大分別都係有冇時間溫書
呢幾年 G 仔同私人 firm pass rate 差唔遠

唔係 師兄我鳩Up sorry

中肯

991

992

My friend John works as an accounting manager at hilton. If he takes the job at big 4 he'll be eight thousand dollars a month better off but he's still better off now than he was three years ago when he was working below everybody else in the department. He thinks a junior accountant position is beneath him. If he hadn't taken the CPA exam he wouldn't be working as an accounting manager now. If he'd pursued a career in sales rather than accounting his salary would be much lower. If it wasn't for his uncle's referral his career wouldn't take over now and he wouldn't start earning a lot of money. He's been having a crush on this girl named Jo but Jo has a boyfriend. His friend said "I don't blame you. She's quite attractive" but he's beginning to realise he has no.place in her scheme of things. He's just being a doormat sl I told him to forget her. She's just not worth it. His uncle said "you would be better off without her" His mum said "you'll be better off without her" He's a science fiction fan. He said "if starships really would exist I would quit my job and spend the rest of my life roaming the universe" Recently his sister married her high school sweetheart. Her father felt she was marrying beneath her though. Her auntie too feels her husband is beneath her. She enjoys socializing with the better off. Last monday john was away on a business trip to Hokkaido. After his trip I said "if you should go there again can you get me a pack of white lover cookies please?" He's a computer expert. Hos cousin has to write a report which is due on Tuesday but he's having problems with his computer. If john would go and fix his cousin's computer he'll be so thankful for his help" His cousin also has exams next week so he's better off revising at home over the weekend. His favourite fighter Dan has won his retirement fight lately. He's deeply grateful to his coaches and thankful that he has got a job as a colour commentator after he retires from the sport. All the fans wanna see randy versus Fred. If Fred will sign a contract with the organisation Dana will make the fight happen. After randy read the terms and conditions of the contract dana's assistant said "if you would just sign here please" John's brother is a concierge in a hotel. I said "if it'll make you happy I'll come to stay for a night as company for you while your colleagues are away" By the end of the next century scientists will have invented starships. As I'm fascinated by the science of starships I'm going to ask professor chan about it. I'm gonna wait for him outside the lecture room at twenty to seven. He'll have finished his lecture. I thought about phoning him at five to three but my friend said "Don't phone him now. He will not have finished his lecture yet" It's true that he wouldn't have finished teaching yet. Last sunday john threw a party. As some of us wanted to watch the news I said "if I could turn the tv on please" He then said "sure. if you would switch to the news" I saw joey yung live twice at the hong kong Colosseum twice with my friends which was marvelous and unforgettable. It was a worthwhile concert that was compelling enough to see again. I remember we were late. I said "look at the time. The concert will have begun" It was quarter past eight. the concert would've started by then.

my friend has gp exams. one down two to go

My friend Alfred will be giving a birthday party tomorrow but alas I can't attend because I got work to do. When he invited me at first I said "we'll see" He's making the most elaborate preparations for the party. My cousin asked "how are the party preparations going?" Jane is assisting with the party preparation. Peter is assisting in making preparations for the party as well. Alfred and his friends are sharing tje preparation between themselves so it isn't too much work. Joe has received a commission to write an article on Picasso for an art magazine. Hes doing research in preparation for the article. His girlfriend is assisting in the preparation of the research. His favourite fighter John will be fighting Alex for the heavyweight title in February. Championships like this require proper preparation. The poster and the promo video are in preparation. Hes foing careful preparation for the fight as he didn't perform well in his last fight because he did no preparation for it. Alex didn't seem to have done much preparation for his last fight too. He almost lost it so this time he's doing thorough preparation for it including grappling, wrestling and kickboxing as well as cardiovascular training. Sparring regularly is ideal preparation for a fight. You cannot fight a high level fighter without adequate preparation. Amy is making preparations for her ski trip to Kagoshima. She's also making preparations to meet her favourite band X Japan in Okinawa. So she's preoccupied with these preparations. Preparations are being made for next week's ski festival. The organizations who organize it have announced that preparations for the ski festival are well under way. Chicago Bulls will be playing against Houston Rockets in a playoff game next month. Playing in the playoff season needs adequate preparation. The poster and the promp video for the playoff season are in preparation. The players in Bulls are doing thorough preparation for the playoff game as they didn't perform well in their last four games because they did very little preparation. The players in Rockets didn't seem to have done much preparation in their last game against LA Lakers as well so this time they're doing meticulous preparation for it including passing, free throw shooting, three point shooting, dunking, blocking, getting rebounds and stealing as well as cardio training. Training six hours a day is good preparation for the playoff season. You cannot play against a high level team without adequate preparation.